中國人五十步笑百步

成日話日本侵華仆街
我地一齊睇下明末史

明史記載，順治二年（1645年）7月30日，清軍至沙鎮，「見者即逼索金銀，索金訖，即揮刀下斬，女人或擁之行淫，訖，即擄之入舟。」，「遇男女，則牽頸而發其地中之藏，少或支吾，即剖腹刳腸。[74]」。清興安總兵搶奪婦女達100多人，「淫慾無厭」。製作長押床，裸姬妾數十人於床，「次第就押床淫之。復植木樁於地，銳其表，將眾姬一一簽木樁上，刀剜其陰，以線貫之為玩弄，拋其屍於江上。」[75]。順治二年（1645年）清軍圍攻江陰，後城破，清軍大肆強姦和殘害婦女。江陰城陷時，有母子3人，「一母一子，一女十四歲。兵淫其女，哀號不忍聞」，後兵殺其子，釋母，「抱女馬上去」。又有一兵「挾一婦人走，後隨兩小兒，大可八歲，小可六歲」，兵殺二子，抱其母走[76]。抗拒清軍姦淫被害婦女，按照滿清地方志統計為101人[77]。在江陰的觀音寺「掠婦女淫污地上，僧惡其穢，密於後屋放火。兵大怒，大殺百餘人，僧盡死。」[78]

推